津巴布韋變天：女兒為城大學生 穆加貝特意在港置業

津巴布韋變天，總統穆加貝前路未明，事實上其家庭與香港甚有淵源。穆加貝與其妻格蕾絲一向很喜歡香港，多次踏足這裏，有傳他為了來港讀大學的女兒，2008年在香港的大埔區購入一幢豪宅，但亦因而捲入官非。

穆加貝2009年被西方傳媒揭發，兩夫婦透過南非華裔商人謝炳松（Hsieh Ping-Sung，譯音）名下的川浩有限公司，在大埔龍成堡以約4000萬港元，購入一間佔地逾4700平方呎連私家泳池獨立屋，格蕾絲曾來港巡視物業。穆加貝多次強調，購屋一事本來是「政府秘密項目」，他們並非挪用公款，只是「借用」。

津巴布韋政府於2014年1月入稟香港高院，控告川浩有限公司及持南非護照的謝炳松，要求法庭頒令宣布津國政府是該間獨立屋的真正屋主，並要求對方將該獨立屋的業權歸還。按土地註冊處紀錄，川浩有限公司於2008年6月購入該物業，再於2010年1月29日以同一價錢轉讓給謝炳松，而業主在2012年3月用涉案物業向台灣銀行作出按揭。公司註冊處紀錄則顯示，川浩有限公司現時只有一名股東兼董事NEL Johan Carel，他持南非護照，報稱住在涉案物業。

龍成堡樓齡約11年，有13座洋房，當中包括涉案的獨立屋。外界一直盛傳，穆加貝購入該物業是供其當時在港讀大學的女兒居住，其女於2011年在香港城市大學畢業後，再傳出他打算以4600萬港元放售該物業。

陰搓駙馬

當年個準駙馬有冇後悔

見到就諗起當年高豋駙馬
印象中果位巴打仲去過人地間豪宅bbq

做左性奴

駙馬爺呢

附馬爺 而家睇返新聞唔知有咩諗法呢

死開啦 嫌香港唔夠多人咩